腰斬！ 澳門Q1經濟衰退達48.7％

〔財經頻道／綜合報導〕今年初澳門在應對武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情的時候，採取較強硬的經濟封鎖措施，卻也因此嚴重打擊澳門的經濟支柱博弈業，還有旅宿業及觀光業等，導致澳門GDP較去年同期下滑48.7%，幾近腰斬。

澳門統計暨普查局今天發佈公告，指受到武漢肺炎疫情影響，第1季澳門入境旅客較去年同期大跌68.9%，博弈業及其它旅遊業的服務業出口分別出現61.5%及63.9%的衰退，內需亦疲軟，出現17.5%的衰退，進口及出口的貿易額也因此出現分別為30.8%及23.5%的衰退，整體而言，澳門GDP較去年同期衰退48.7%。

《彭博》在報導此事時指出，這已是澳門連續第5個季度出現經濟衰退，更糟的是，儘管下半年全球經濟有望逐步解封，但是澳門的經濟展望依然不好。

投資機構桑福德伯恩斯坦（Sanford C. Bernstein）分析師烏曼斯基（Vitaly Umansky）表示，就算開放旅遊，但中國經濟放緩可能會影響到遊客的賭興，甚至下注的能力；新加坡華僑銀行分析師謝棟銘也稱，由於旅遊業依然苦於民眾擔憂第2波疫情爆發，因此最壞的情況過去，不代表復甦會是強勁的。

沃豬：馬交成為國際金融中心！

係咪老虎機要上市
係咪21點要集資

如果美國取消香港關係法

香港嘅經濟會比澳門更慘

打貪之後無日好過

葡紙好似同港紙掛勾，香港死，澳門一樣死
賭場全部都係用港紙結算

其中博彩服務出口及其他旅遊服務出口分別下跌61.5%及63.9%

咁少

唔會一齊死,佢會連港客都冇埋

又要派錢啦 中國而加好強大啊

應該係過年前1月頭既生意黎

百家樂扒仔放數=發債

北京應該下左令，唔淮的賭場炒人，唔係仲大鑊

澳狗詹惟中入嚟講兩句啦
唉呀唔記得佢畀人bam撚咗添

最好笑係澳門死香港唔會死

美國制裁中国
澳門仲邊有米洗

租老虎機做台主

條橋有冇得諗

習近平話搞國際金融中心燈撚死埋澳門

澳仔有葡藉，唔怕！

單靠賭場，一有乜事就仆到直

48.7%

無事既 澳門年年派錢

gdp跌一半係咩概念

澳門賭場只係螞蟻搬美金
中共要美金時候還息托市，隨時要用澳門儲備

實係示威啦

一定係佔中既錯。

唔知今年澳門仲有無錢派呢?

澳門藍絲要食屎了

Push

倫敦人仲開唔開 金沙重建

大把啤牌撈飯驚閪

一年升3%嘅話，一下子返到2006年水平！

錢照派，理撚得你

又話澳門過晒23條 穩定發大財既

一國兩制係笑話

分享喜悅

高風險投資

另類金融市場

食偉哥食左咁耐都係時候還

以為奶共就有糖食

唔止咁少

屎家軍不如做百家樂枱主 仲好執

平民百姓日日等政府派錢 理西得你經濟咩

又話好似R門咁乖乖聽話就有高人均GDP

來緊幾年馬交得個死字，大陸打貪加鎖緊外匯，無錢落來賭或洗黑錢，疫情導至遊客大幅減少要幾年先恢復到，2022 賭牌招標，3間美資有危機，無旅客馬交得個死字，攬炒馬交成功。

收返永利金沙MGM比國企咪得

澳門真係得賭同旅遊

肯定係暴徒搞事

快啲頂咗香港個金融中心地位啦！

最少一間會唔玩
我自己估美高梅應該唔續

今年錢已經就派完

有23條唔怕, 點衰都唔會有人敢搞事, 遊行示威就拉9曬佢地

旅遊業呢年又打柴
支那啲經濟如果衰落去，佢賭場收益又唔會好得去邊
咁搞落去佢唔撚掂㗎喎

崔屎安要做保安了

睇左澳洲

會唔會係全球跌得最勁

等我去澳門振興下佢地經濟先

澳狗入來講幾句啦

跟住祖国唔係好撚繁榮嫁咩

跟本冇人有閒錢玩

過年前係正常 q2仲有得跌

澳門金融中心黎 無咁易出事

係

感謝黨賜的武漢肺炎

大陸而家無曬外貿訂單，要造好經濟盤數只有谷內需
黎緊幾年唔會放官員商人到澳門消費
澳門玩撚完

你解讀錯，係認為自己掂，唔洗用對口，我話事

澳門人冇理由唔知自己d錢點黎
點解部分會咁鳩屎？

玄學大師 \|/

新。國際金融中心

馬交係靠賭同旅遊,而家2樣都死哂

以為真係可以一世派牌，奶共就唔會有事

留名睇澳爆完到港爆

真
仲鳩屎過香港班炒佬

澳門黃金十年玩完啦，週邊啲國家都開賭點解要去澳門賭
澳門賭場嘅作用根本只係大陸佬洗黑錢同叫雞用
去旅行澳門有咩特別好去豆腐膶咁細，日本開賭正常都去日本，東南亞發展起嚟都去金界啦

Easy cum, easy go姐
不過嚟緊幾年都唔方好得去邊

真正靠黨接濟囉⋯
澳門其實除左賭有咩收入來源

過度集中單一產業既後果，香港真係要引以為鑑

都係靠中國啦 有撚外國遊客突登去澳門咩

配合國策嘅後果

如果呢個時侯，美國對付埋黑手套，「勸籲」美資賭場轉移埋去日本會點

其實澳門撚 係本地仲有咩工做 除左賭場 公務員 銀行

之前大陸fake news 見香港跌就恥笑
唔知佢哋點睇澳門跌成半呢？

本來仲有金行，名店同酒店業呢d依附賭業既，
而家一齊死

街道都無人，你立乜條都無人理啦

我賺夠......一齊賺啦。

咁佢仲有本地賭場
應該唔關事
要打擊到佢應該係從去既人同錢入手

我係Brian！

瑪嘉烈葡撻執左未？
去親都會買
利申淨係去過幾次

暴發戶之衰落

都唔知點生活 工都無得返，靠年年派果萬蚊除返開每月當生活費？差餉地租都唔夠交

其實有咩人會用馬交紙

諗起有次佢找番個八角形俾我？
心諗

找錢一定用

早幾日先見到篇中共飛機文話只要佢地想 澳門就可以取代香港

澳門自己都冇人信

唔駛收，賭牌到期個陣慢慢傾

冇架
上年澳門人仲成日話香港示威搞到經濟點點點差
未來既日子澳門人奶共, 但生活會仲差過香港
澳門以後既日子仲大穫過香港

博弈業？

賭業就賭業啦

樓主咪放流料喎。澳門冇遊行，冇示威，更加冇澳獨，仲有阿爺惜住，點會唔係發大財架?!

賀一誠會唔會秋後炮決

好似夾公仔機咁

十萬GDP變5萬

澳門一早交左畀廣東省啦

咩呀
政府話無影響呀

唔係崔屎雁喇，大家仲停留喺個年代

澳門算吧啦 自我放棄左咁多年

班外資真係慘 做到咁邊個仲會黎澳門做生意 俾你搵笨

賭王一死梳打埠氣數已盡

公用機構水電電訊能源超級市場

但隻銀娛股價越升越有喎

可以專心搞個澳門世界金融中心啦

之前谷得太大

寸過馬撚
Btw 鄭嘉穎>瑪嘉烈

依d時候藍絲又當睇唔到
好勁架佢地 藍絲選擇性睇想睇既野

依隻野真係奇葩黎，完全唔知點解，金沙都叫識得跌少少

好事黎既

澳豬咁本事話唔受影響

啲馬交妹咪要做援交？

駐港美領話盡量唔影響港人
我覺得唔會郁港紙住

依家嗰個叫柒七成

沒事兒 咱們還有黨

微辣觀眾都係靠香港

都有7分1到既
但7分1入面 可能再有一半
係住香港 再去澳門玩1日

每張枱都分租出去啦

唔知澳門股票交易所最近發展成點

其實真係有間澳門租老虎機公司係2017年上左市, 8400

之前投資咁多起賭場，唔玩點算？接手出賤價

佢哋睇唔到

以前去澳門會唱幾舊水，平少少咁

秒

全部將賭牌賣出去

澳門係地下股票交易市場。拎股票做賭注

澳門取代香港成為國際金融中心

香港點會死啊
仲有建築業頂撚住
痴撚線q1地盤都冇撚停過
根本平行時空黎dllm

繼續玩
可能蝕得仲多

幾時嘅事？最後點樣成功ban左佢？
呢隻狗同朱智賢兩隻5毛狗，想佢收皮好耐。

屌

我都係睇唔到個ban 原因，可唔可以講下？

來來超市做收銀

我直情見過豪Dee喺新蒲崗工廠出來急急腳行過去鑽石山地鐵站

btw佢真人都算高喎

呢樣野講到幾乎已經係全國中國幾乎每一個鄰國都已經有賭場

去開香港順便去一日澳門

香港死 澳門一齊死
港澳關係比好多人想像中大

例如去旅行
一般人會澳門 香港 一齊去
一個去唔到 另一個都唔會去

請得幾多人呀 仲要去襯都係啲呀姐黎

與其話一齊死
應該係話香港係做牽頭果個, 澳門係後面跟住香港
冇左大陸客之後, 外國客係先黎香港再黎澳門,
如果唔黎香港, 就唔會黎澳門,
但唔黎澳門, 都可以單獨黎香港
國際上澳門真係冇乜知名度, 唔同香港

過澳門仲嚴過過深圳，你去埋我個份

好多外國同事都係因為派黎香港做野 所以先知同會去澳門

仲要係講廣東話有口音嘅添

其實香港都唔係好得好多
都係靠金融

香港出口一半都係專業服務業
但都仲有其他既
地產都發左咁多年
本地零售都佔GDP好大比重
一個武肺打爆左零售
黎緊走資移民潮打爆埋金融地產
的確唔好得幾多

而中共會毀滅。

香港仲可以靠其他業務可以補獲
但澳門得個賭場一個打天下
賭場一死=GG

澳門啲gdp假架喎
同埋關係型社會
知識嘅重要性越黎越低
學歷變得冇咁重要
越黎越多人求其讀個大學就出黎做野
反正澳門對佢地黎講完全唔會搵唔到工

無事，繼續有錢派

仲有好多依靠賭場酒店生意嘅production house, 工程，建材，食品...

班仆街廢柴冇學歷，10幾萬人工，屌

利申：澳門人。抵死 !奶共 !屌！

冇錯
大部份人都係做派牌 , 賭場興旺果時咪冇事
而家賭場仆街, 一大班淨係識派牌既有撚用咩
講真就算俾你識其他技能又點, 澳門呢個城市又用唔著
根本澳門係人同城市都廢到仆街, 而家經濟差真係見真章

葡萄牙係全歐洲最奶共咁濟 個總理開口埋口多謝中國企業 之後仲串鳩法國總統話只有中國肯幫葡萄牙 垃圾國家廢到個個都唔會移民去

President Marcelo Rebelo de Sousa expressed his country's admiration for the strong resolve of the Chinese people in the fight against the virus. COVID-19 is a common enemy of mankind, and the international community needs to uphold multilateralism and work together to defeat the virus. He thanked China for its valuable support and assistance, which have greatly helped Portugal's response to the disease. Portugal and China have a future-oriented friendship and, through the joint efforts against COVID-19, friendship and partnership between the two sides will be greatly deepened. He looked forward to meeting President Xi soon when the disease is over, and jointly advancing friendship and cooperation between their countries.

屌俾你講中國人哂
利申澳門人
不願面對但真係事實

唔係話外國月亮特別圓
我去歐洲同同齡嘅話題通常都係鍾意咩音樂、傾下internship、傾下唔同嘅文化

同local傾就通常股票、返工、買樓

高下立見啦唔洗睇

真心見到D 賭場super , pit manager 而家返得半個月真心涼
最好炒鳩埋佢地, 一班毫無生產力既垃圾拎咁多人工, 而家先發覺自己係唔撚值

利申 : 同你一樣

屌你老味成撚日你哋話澳門有葡籍 屌你老味有冇去過葡萄牙 知唔知嗰度幾撚窮 去到嗰度食乜 唔通真係跟c朗去踢波咩 個撚個人以為澳門有葡萄牙籍就好似人上人 屌你老味 澳門有幾多個撚樣真係識講葡文 大佬牙葡萄牙唔同英國 葡萄牙好撚柒窮好撚柒廢 如果葡萄牙勁 澳門人就唔會咁撚歡迎支那啦

想知澳門樓價

昨日先去過某間大型賭場 哇靜到 成個場跟本無人架 得D莊荷坐係度
利申：澳門人

經濟差到咁
澳門都無人反
香港幾差都唔會收皮

全面開放黃業
大攪成人旅遊

以前賭場旺果時, 都係99%係大陸人
而家就算俾你開放俾外國人黎, 有撚外國人黎澳門咩
仲話發展國際旅游渡假城, 人唔笑狗都吠
除左大陸人, 有幾撚多外國人會過黎?
人地星加坡金沙果D 就真係國際旅游渡假城
澳門? 我呸

冇跌。 澳門呢樣真係好怪。即使發生咩事都唔跌。
早排有新樓推出，好多人買，好似唔洗錢咁
講緊900萬以上

其實都係貪葡萄牙係歐盟啫
同埋唔係咁多澳門人有葡籍

冇理由，而家澳門不知幾繁榮

已經派左

冇得賭同冇人旅遊
澳門仲淨咩產業？

澳門疫情下推咗超多新樓盤，正常係銀行借八成，但大部分發展商擔保，可借到九成，成件事好鬼

乜撚野幾近腰斬
腰斬啲乜

連仔冇講原因
可能係佢太仆街太多人狙擊佢

開關就無事啦

雞

黃賭毒，應該淨得毒一行

燒山又中

澳門咁聽話都唔掂

永遠唔去澳門

師兄漏咗，仲有食嘢(唔喺黑毛豬就刺身)同埋去旅行

連大陸人都話野食又麻麻，唔賭唔叫雞仲悶過香港

其實佢同朱智賢，作為5毛，已經足夠原因ban佢。呢班柒頭絕對死有餘辜

新金融城市？

金個鬼咩，根本冇地方發展

澳門線上賭場上市啦！

香港都唔跌。

將一國兩制塊畫皮一撕再撕 又話聽話就有飽飯食嘅

澳門無遊行示威都咁

唔緊要 有錢派 信政府

澳狗表示：我係香港人呀hi

中國旅客,已經佔咗68.4%
香港旅客就佔咗12.6%
跟著日韓台就佔咗8%左右
再跟著中港日韓台以外的其他亞洲國家/地區就佔8.0%

最後,亞洲以外的旅客,就只佔2.9%

早幾個月好多藍屍五毛吹奏賀一誠條廢柴
仲承唔承受得起呀？

賭場係印銀紙的生意，外資/銀河/葡京從來都知呢種「維穩」責任。你今日唔聽話，聽日就唔批牌，你有個空賭場做咩？

重點係呢個中國市場太吸引，你去新加坡/雲頂/日本做生意，完全唔同level